# Otus.Teaching.PromoCodeFactory

Проект для домашних заданий и демо по курсу `C# ASP.NET Core Разработчик` от `Отус`.
Cистема `Promocode Factory` для выдачи промокодов партнеров для клиентов по группам предпочтений.


Данный проект является стартовой точкой для Homework №6

Описание домашнего задания в [Wiki](https://gitlab.com/devgrav/otus.teaching.promocodefactory/-/wikis/Homework-6)

## Описание
Сделать форк репозитория Homework 6 и реализовать ДЗ в нем
Необходимо подключить NoSql базу данных к одному из микросервисов или распределенный кеш на Redis, на выбор.

## Mongo
В качестве NoSQL базы можно использовать Mongo и перенести туда данные и работу с ними для одного из микросервисов на выбор: модуля Администрирование либо модуля Предложение промокодов клиентам.
Mongo образ нужно будет добавить в docker-compose: image: "mongo:4.2.3"

## Модуль Администрирование

В модуле Администрирование (Otus.Teaching.Pcf.Administration) нужно изменить хранение сущностей Employee и Role в MongoDb, реализовать новый репозиторий для работы с Mongo, плюс обеспечить работу текущих контроллеров с новым хранилищем.

## Модуль Предложение промокодов клиентам

Если хочется лучше познакомиться с Mongo, то можно реализовать более сложный функционал из микросервиса Предложение промокодов клиентам (Otus.Teaching.Pcf.GivingToCustomer). Необходимо перенести хранение сущностей в Mongo вместо Postgress и реализовать функционал, приведенный в контроллерах на новом хранилище.

## Redis
Если вместо Mongo хочется поработать с Redis, то в Redis кэш можно перенести справочник предпочтений Preference и во всех микросервисах обращаться к этим данным через Redis кэш и интерфейс IDistributedCache.
Так как предпочтения сейчас нужны в двух микросервисах, то при получении промокода от партнера и при выдаче клиентам выглядит правильным реализовать микросервис со справочной информацией, где сохранять предпочтений в СУБД, а для быстрого доступа использовать распределенный кеш или локальный кеш микросервиса. Тогда сервис справочной информации нужно будет добавить в docker-compose и сделать его сборку в Dockerfile по аналогии с другими сервисами, плюс при получении данных предпочтений в Otus.Teaching.Pcf.GivingToCustomer и Otus.Teaching.Pcf.ReceivingFromPartner вызывать новый микросервис, который будет использовать кеш.
Однако, для простоты реализации кеш можно добавить только в один из текущих микросервисов и вместо базы получать предпочтения из него.

# Инструкция по запуску
Проект состоит из трех микросервисов и их баз данных, настройка Posgress баз для них приведена в docker-compose файле в корне репозитория, чтобы запустить только базы данных выполняем команду:
docker-compose up promocode-factory-administration-db promocode-factory-receiving-from-partner-db promocode-factory-giving-to-customer-db
Сами сервисы доступны в общем solution: Otus.Teaching.Pcf.sln
Если базы данных запущены, то в Visual Studio или Rider настраиваем запуск нескольких проектов сразу и работаем с API через Swagger, для API в Swagger добавлены примеры данных для вызова и тестирования.

# Критерий оценивания

## Вариант с Mongo:

1. Работа с Mongo реализована в сервисе Администрирование: 8 баллов
1. Работа с Mongo реализована в сервисе Предложение промокодов клиентам: 10 баллов (*)



## Вариант с Redis:

1. Работа с Reddis реализована в одном из микросервисов: 8 баллов;
1. Работа с Reddis реализована в отдельном микросервисе со справочной информацией, а микросервисы Otus.Teaching.Pcf.GivingToCustomer и Otus.Teaching.Pcf.ReceivingFromPartner вызывают его для получения предпочтений: 10 баллов (*)

